# Общее описание
есть 2 сущности (описание в README внутри подпроектов), которые деплоятся с помощью docker swarm на таргет ноды:
1. Балансировщик (balancer/*)
2. Воркеры для поиска по кластерам (search_worker/*)

# Дополнительные инструменты
На машинах также развернуты несколько дополнительных интрументов:
1. Minio - s3 для хранения артефактов (индексы, мапинги и тд)
2. Swarmpit - web интерфейс для кластера swarm для мониторинга ресурсов и подобного

# Хранение данных
Данные версионируются по версии (v1, v2, v3, ...) относительно алгоритмов, а внутри версии есть еще разделение по датам. То есть данные хранятся в папках вида version/date, поскольку одна и та же версия может считаться регулярно с некоторым промежутком времени. Все данные загружаются на сначала на s3.

# Флоу разработки
Флоу разработки такой:
1. Разрабатываем новую версию индексов / моделей и сплитим заранее по воркерам. То есть например первые 10 кластеров будут на воркере номер 1, следующие 10 на 2 и тд. Всю эту информацию отображаем в файлике ```service_mappings.json```, который потом будет использовать балансировщик вместе с центрами кластеров. Итого для примера имеем на выходе несколько файлов: файлы с мапингами кластеров на воркера, индексы, центры кластеров + какие-либо другие данные
2. Загружаем их на s3
3. Пишем необходимые изменения в сервисе - выставляем требуемое кол-во воркеров и так далее, меняем какую-то логику в коде
4. Пушим в мастер, собирается образ и деплоим изменения на Preprod / Stage, который является копией прода, но для внутренних нужд и тестирования
5. Убеждаемся, что все работает как нужно
6. Выпускаем тег / релиз и пушим изменения в прод

# CI
Задаются параметры в CI Variables (ноды для прода, стейжа, docker registry хост, порт и подобное). Далее с помощью ci джоб 
раннер сначала собирает образы для каждого подпроекта, происходит загрузка новых образов на каждой машине. Затем происходит деплой приложений с помощью docker swarm,
который дополнительно предварительно сделает синхронизацию данных с s3 на каждой ноде. CI одинаковый для релизов и препрода, отличаются лишь переменные среды, которые туда пробрасываются

# Вопросы перед сабмитом задания

1. Точно ли вы подняли все, что нужно QA системе? Если вы закодили все внутри одного приложения, то это не зачтется :(
Поднимается Балансировщик, воркеры, ui swarm, s3 сервер, registry

2. Каким образом файлы с индексами попадают на целевые машины? Попадают ли индексы адресно или происходит broadcast одного файла на все сервера?
Файлы изначально складываются на s3, а затем с помощью ci происходит broadcast на целевые ноды (stage / prod) перед деплоем

3. Написали ли ли вы стратегию обновления индекса в системе? Что это за стратегия: Blue / Green или Rolling? А есть ли у вашей стратегии downtime?
При деплое через docker stack deploy происходит обновление контейнеров, в самом конфиге прописана стратегия Blue / Green + сначала поднимаются контейнеры, проверяется healthcheck и далее заменяются старые при успешном запуске новых.
То есть даунтайма при корректных данных не дожно быть тк старые контейнеры заменятся только когда новые будут в рабочем состоянии

4. При обновлении индекса обновляются ли необходимые параметры в других частях системы?
Т.е. не случится ли такого, что gateway направляет запрос не на тот индекс если во время обновления что то пошло не так? Не забыли ли вы про идемпотентность обновлений в вашей стратегии?
Передеплой происходит на каждую новую версию данных, поэтому заменяются все части системы ради корректной синхронизации. Если данные корректны и код протестирован на 100%,
то вероятность данного случая очень мала. идемпотентность обеспечивается самим docker swarm - те же версии деплоя не тригерят обновления контейнеров.  

5. Что будет, если индекс не сможет обновиться? (например, попался битый файл индекса)
Битый файл по-хорошему не сможет загрузиться при старте, что вызовет rollback апдейт (в конфиге для swarm указан rollback),
но если загрузится, то будут сыпаться exceptionы, которые нужно мониторить и делать передеплой с другими данными. Для такого случая должна быть валидация данных / индекса , 
но не в самом сервисе тк они могут быть большие по объему и запуск будет очень долгим. В текущем флоу разработки придется :
a. При ошибке перехода на новую версию данных (с индексов в папке v1 на индексы в папке v2) придется релизнуть другую версию сервиса с предыдущей версией в конфиге и задеплоить в прод 
b. При ошибке данных в текущей версии данных (индексы в папке v1, но с разными датами, с 2022-08-12 выкатились на более свежие 2022-08-15) нужно будет удалить битую папку с s3 и задеплоить заново сервис, он подтянет самую свежую (удалили 2022-08-15 и опять вернулись на 2022-08-12)
c. При каких-либо других проблемах (контейнеры поднялись на тормознутой тачке) можно попробовать рестартануть контейнейры через restart в ci.

6. Может, вы не поленились и предусмотрели ли какие нибудь failover?
Можно было бы сделать отдельный сервис для выдачи популярных каких-нибудь документов, но в проекте не сделано

7. Вы использовали уже готовые инструменты, знакомые многим или решили написали свой shellсипед?
В основном используются готовые инструменты, но есть и немного shell скриптов в ```scripts/```

8. А что с самими приложениями сервинга? Нет перегружен ли его запуск внешними зависимостями, правильно ли выключается и поднимается приложение. Существует способ быстро проверить здорово ли приложение?
Больших зависимостей нет, а проверить все ли хорошо с сервисами можно с помощью интерфейса swarmpit (https://swarmpit.io), который развернут на менеджере swarm (сделано) или в идеале (не сделано) помощью метрик в prometheus + grafana и алертов (не входит в скоуп проекта).
